<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-10-08T11:52:58+00:00</updated><id>/feed.xml</id><entry><title type="html">Er is een nieuwe website</title><link href="/2022/08/27/Er-is-een-nieuwe-website.html" rel="alternate" type="text/html" title="Er is een nieuwe website" /><published>2022-08-27T00:00:00+00:00</published><updated>2022-08-27T00:00:00+00:00</updated><id>/2022/08/27/Er-is-een-nieuwe-website</id><content type="html" xml:base="/2022/08/27/Er-is-een-nieuwe-website.html"><![CDATA[<p>Misschien heb je het nog niet gemerkt, aangezien het een redelijke (al zeg ik het zelf) kopie is van de oude website, maar er is een nieuwe website! Het kan zo zijn dat er nog ergens een kapotte link rondzwerft of dat je nog iets mist; als dat zo is, stuur ons dan alsjeblieft een mailtje: <a href="mailto:bestuur@liefvoorjou.nl">bestuur@liefvoorjou.nl</a>.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Misschien heb je het nog niet gemerkt, aangezien het een redelijke (al zeg ik het zelf) kopie is van de oude website, maar er is een nieuwe website! Het kan zo zijn dat er nog ergens een kapotte link rondzwerft of dat je nog iets mist; als dat zo is, stuur ons dan alsjeblieft een mailtje: bestuur@liefvoorjou.nl.]]></summary></entry><entry><title type="html">LIEF is op zoek naar nieuwe bestuursleden</title><link href="/2022/01/16/LIEF-is-op-zoek-naar-nieuwe-bestuursleden.html" rel="alternate" type="text/html" title="LIEF is op zoek naar nieuwe bestuursleden" /><published>2022-01-16T00:00:00+00:00</published><updated>2022-01-16T00:00:00+00:00</updated><id>/2022/01/16/LIEF-is-op-zoek-naar-nieuwe-bestuursleden</id><content type="html" xml:base="/2022/01/16/LIEF-is-op-zoek-naar-nieuwe-bestuursleden.html"><![CDATA[<p>Aankomende <strike>februari</strike> september is er weer een LIEF-bestuurswissel! Wil jij deel zijn van het nieuwe LIEF bestuur? Lees dan verder!</p>

<p>Als bestuur houd je je bezig het werven van kandidaten voor de studentenraadsverkiezingen, het ondersteunen van deze kandidaten bij de campagne en het bedenken en organiseren van LIEF-activiteiten. Je beheert samen met je bestuursgenoten de LIEF-kas om dit te financieren. Er is veel ruimte om je eigen invulling te geven aan je bestuurstijd; buiten de verkiezingen staat er vrijwel niets vast.</p>

<p>Zie <a href="/vacature-bestuur">hier</a> voor meer informatie!</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Aankomende februari september is er weer een LIEF-bestuurswissel! Wil jij deel zijn van het nieuwe LIEF bestuur? Lees dan verder!]]></summary></entry><entry><title type="html">Lijst LIEF 2021 is vastgesteld!</title><link href="/2021/05/07/Lijst-LIEF-2021-is-vastgesteld!.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lijst LIEF 2021 is vastgesteld!" /><published>2021-05-07T00:00:00+00:00</published><updated>2021-05-07T00:00:00+00:00</updated><id>/2021/05/07/Lijst-LIEF-2021-is-vastgesteld!</id><content type="html" xml:base="/2021/05/07/Lijst-LIEF-2021-is-vastgesteld!.html"><![CDATA[<p>Met veel trots presenteren we: Lijst LIEF 2021! 🎉 Ter viering hebben we de lijst ingelijst.</p>

<p><img src="/assets/imgs/promo-lijst-2.png" alt="De lijst" /></p>

<p>Veel dank voor iedereen die mee heeft geholpen met de werving, de sollicitatiecommissie voor hun harde werk, en natuurlijk al onze kandidaten! In de komende weken kun je hier en op de socials meer over hen en ons programma verwachten. ❤️</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Met veel trots presenteren we: Lijst LIEF 2021! 🎉 Ter viering hebben we de lijst ingelijst.]]></summary></entry><entry><title type="html">De zoektocht naar raadsleden is weer begonnen!</title><link href="/2021/03/01/De-zoektocht-naar-raadsleden-is-weer-begonnen!.html" rel="alternate" type="text/html" title="De zoektocht naar raadsleden is weer begonnen!" /><published>2021-03-01T00:00:00+00:00</published><updated>2021-03-01T00:00:00+00:00</updated><id>/2021/03/01/De-zoektocht-naar-raadsleden-is-weer-begonnen!</id><content type="html" xml:base="/2021/03/01/De-zoektocht-naar-raadsleden-is-weer-begonnen!.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/imgs/liefpijlerssoortvan.png" alt="Promoafbeelding pijlers" /></p>

<p>Zou jij namens LIEF een jaar de studentenraad in willen? Of is het iets dat je wel interessant lijkt? Leuk! Kijk <a href="/over-ons/in-de-raad">hier</a> voor meer informatie, of kom naar de infoavond dinsdag 9 maart. Aanmelden kan <del>hier</del> (<em>aanmeldingen zijn ondertussen gesloten</em>).</p>

<p><img src="/assets/imgs/liefscout.png" alt="Promoafbeelding scouten" /></p>

<h3 id="zelf-niet-geïnteresseerd-maar-wil-je-wel-helpen">Zelf niet geïnteresseerd, maar wil je wel helpen?</h3>

<p>Graag! De beste manier om mensen te vinden voor de raad is via persoonlijke connecties, zeker in deze tijden. Daarom gaan we iedereen belonen die geschikte mensen scouten voor de raad! De beloning: een €10,- bol.com-bon!</p>

<p>Het werkt als volgt:</p>
<ul>
  <li>Benader mensen waarvan jij denkt dat ze goed in de raad passen</li>
  <li>Stuur bijvoorbeeld de flyer hierboven mee, of deel de posts op één van onze socials!</li>
  <li>De Sollicitatie-commissie vraagt de sollicitant of ze door iemand gescout zijn</li>
  <li>Wanneer de sollicitant uiteindelijk op de lijst komt, krijg jij de €10,- bol.com-bon!</li>
</ul>

<p>We rekenen op jullie hulp!</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">De tweede LIEF-lezing komt eraan!</title><link href="/2021/02/21/De-tweede-LIEF-lezing-komt-eraan!.html" rel="alternate" type="text/html" title="De tweede LIEF-lezing komt eraan!" /><published>2021-02-21T00:00:00+00:00</published><updated>2021-02-21T00:00:00+00:00</updated><id>/2021/02/21/De-tweede-LIEF-lezing-komt-eraan!</id><content type="html" xml:base="/2021/02/21/De-tweede-LIEF-lezing-komt-eraan!.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/imgs/LIEF-lezing-Laurie-Instagram-Post-2.png" alt="Aankondiging tweede LIEF-lezing" /></p>

<p><strong>Aankomende woensdag 24 februari van 17:00-19:00 uur zal via Zoom de tweede LIEF-lezing plaatsvinden!</strong></p>

<p>Onze gastspreker is Laurie van Reemst, een van de oprichters van LIEF. Ze doet momenteel onderzoek in Oeganda naar de invloed van motivatie en empowerment van de lokale bevolking op bodemvruchtbaarheid en zal ons meenemen in de achterliggende theorieën. Hoe kan motivatie en empowerment aangaande het klimaat bevordert worden en hoe kunnen wij hiervan leren voor problemen in Europa, aangaande bijvoorbeeld klimaatverandering en de energietransitie? Kortom, een lezing die je niet wil missen!</p>

<p>Of je nou lid bent of niet, iedereen is welkom! Meld je hier aan om de Zoomlink te ontvangen: <a href="https://forms.gle/fGX416bpkwYiB6iW8">https://forms.gle/fGX416bpkwYiB6iW8</a>.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Bestuur 13 neemt het stokje over – Nieuwe SoCo</title><link href="/2021/02/12/bestuur-13.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bestuur 13 neemt het stokje over – Nieuwe SoCo" /><published>2021-02-12T00:00:00+00:00</published><updated>2021-02-12T00:00:00+00:00</updated><id>/2021/02/12/bestuur-13</id><content type="html" xml:base="/2021/02/12/bestuur-13.html"><![CDATA[<p>We hebben een nieuw bestuur!  🎉</p>

<p><img src="/assets/imgs/dingmetballon.png" alt="Totaal echte foto van bestuur 13" /></p>

<p>(<em>zie hier een oude maar toepasselijke foto waar we toevallig “allemaal op staan”, geen photoshop aan te pas gekomen, echt niet</em>)</p>

<p>Afgelopen vrijdag tijdens onze ALV zijn wij – Robin, Sam en Maxim – ingestemd als het officiële LIEF-bestuur voor het komende kalenderjaar. Wij gaan heel erg ons best doen om de partij niet alleen succesvol deze moeilijke tijden door te slepen, maar om er alsnog een leuk jaar van te maken voor iedereen bij LIEF!</p>

<p>Wij hebben de dictatuur direct ingesteld en we kunnen verzekeren dat het bewind wreed en meedogenloos zal zijn.</p>

<p>Ook hebben we een nieuwe sollicitatiecommissie! Jolein, Daan, Veerle en Jonas gaan zich deze verkiezingsperiode inzetten voor een enthousiaste en vrolijke lijst.</p>

<p>We spreken jullie gauw weer, want de Valentijnsactie komt er al snel aan!</p>

<p>Liefs,</p>

<p>Robin, Sam en Maxim<br />
LIEF-bestuur 13</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[We hebben een nieuw bestuur! 🎉]]></summary></entry><entry><title type="html">Valentijnsactie 2021 – Speeddate met onze raadsleden!</title><link href="/2021/02/12/valentijnsactie.html" rel="alternate" type="text/html" title="Valentijnsactie 2021 – Speeddate met onze raadsleden!" /><published>2021-02-12T00:00:00+00:00</published><updated>2021-02-12T00:00:00+00:00</updated><id>/2021/02/12/valentijnsactie</id><content type="html" xml:base="/2021/02/12/valentijnsactie.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/imgs/valentijnsactie-2021.png" alt="Valentijnsactie 2021" /></p>

<p>Wil jij je hart luchten over een van de onderstaande onderwerpen, of heb je zelf iets waarover je met een raadslid wilt praten? Meld je dan aan voor de LIEF Valentijnsactie (via <a href="https://liefvoorjou.nl/vt">https://liefvoorjou.nl/vt</a>)! We matchen je met een passend raadslid, met wie je vervolgens 10 à 20 minuten op speeddate vragen kunt stellen over het onderwerp en/of jouw mening mee kunt geven.</p>

<h3 id="de-onderwerpen">De onderwerpen</h3>

<ul>
  <li>Het bindend studieadvies</li>
  <li>De kwaliteit van hoor- en werkcolleges</li>
  <li>De vakevaluaties</li>
  <li>De besteding van de kwaliteitsgelden (waar je stufi voor gestorven is)</li>
  <li>De vertegenwoordiging van studenten in de medezeggenschap</li>
  <li>De klachtenverwerking</li>
  <li>Het volgen van bijvakken</li>
  <li>Het honours-programma</li>
  <li>De Onderwijs- en Examenregelingen</li>
  <li>Het verbeteren van de bekendheid van reglementen zoals de OER en RRvE</li>
  <li>Het contact tussen de raad en OC’s</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Zoektocht naar bestuur 2021 van start</title><link href="/2020/11/18/Zoektocht-naar-bestuur-2021-van-start.html" rel="alternate" type="text/html" title="Zoektocht naar bestuur 2021 van start" /><published>2020-11-18T00:00:00+00:00</published><updated>2020-11-18T00:00:00+00:00</updated><id>/2020/11/18/Zoektocht-naar-bestuur-2021-van-start</id><content type="html" xml:base="/2020/11/18/Zoektocht-naar-bestuur-2021-van-start.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/imgs/bestuursinteresseavond-2020.png" alt="Bestuursinteresseavond: 7 december, 17:00" /></p>

<p>Het bestuur van LIEF houdt de partij draaiende. Je belangrijkste doel als bestuur is om mensen te vinden voor de studentenraad. Je hoeft hiervoor niet per se zelf in de FSR te zitten of te gaan. Hoeveel tijd je per week aan LIEF besteed als bestuur kan erg wisselvallig zijn. Het kost meer tijd rond de verkiezingen of als je een leuk uitdagend project vindt voor jezelf om aan te werken, maar gemiddeld is het zo’n 4 uur per week, dus vergelijkbaar met een commissie van een studievereniging.</p>

<p>Binnen het bestuur hebben we een aantal functies, namelijk: voorzitter, secretaris, penningmeester, vicevoorzitter en commissaris acties.</p>

<ul>
  <li><strong>De voorzitter</strong> is het externe aanspreekpunt van de partij, faciliteert de vergaderingen en houdt overzicht van wat er binnen de partij gebeurt.</li>
  <li><strong>De secretaris</strong> houdt de mail bij, notuleert vergaderingen, houdt de website bij en zorgt voor structuur binnen het bestuur.</li>
  <li><strong>De penningmeester</strong> zorgt ervoor dat de aanvragen voor financiering worden gedaan en dat de financiële kant van de partij goed verloopt.</li>
  <li><strong>De vicevoorzitter</strong> organiseert de verkiezingen, is het vertrouwelijk aanspreekpunt van de partij, houdt evaluaties en neemt taken over van andere bestuursleden indien nodig.</li>
  <li><strong>De commissaris acties</strong> faciliteert de acties die we door het jaar heen houden voor werving en om de partij zichtbaar te maken.</li>
</ul>

<p>Wil je meer weten over een bestuursjaar bij LIEF of de verschillende functies, stuur dan een mailtje naar <a href="mailto:liefnwi@gmail.com">liefnwi@gmail.com</a> voor meer informatie.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Studentenraadsverkiezingen 2020</title><link href="/2020/06/21/Studentenraadsverkiezingen-2020.html" rel="alternate" type="text/html" title="Studentenraadsverkiezingen 2020" /><published>2020-06-21T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-21T00:00:00+00:00</updated><id>/2020/06/21/Studentenraadsverkiezingen-2020</id><content type="html" xml:base="/2020/06/21/Studentenraadsverkiezingen-2020.html"><![CDATA[<p>Van 8 tot en met 12 juni hebben we met onze kandidaten voor het eerst alleen online campagne gevoerd. Vanwege de situatie omtrent COVID-19 kon dit namelijk niet zoals normaal in de centrale hal van Science Park. Het was een gezellige week met Instagram takeovers en we hadden een leuk <a href="https://youtu.be/6yblsXF4930">introfilmpje</a> gemaakt van onze kandidaten!</p>

<p>De uitslag zou 19 juni bekend worden gemaakt, maar helaas door een datalek van de UvA stem website is dit niet het geval. Je kunt in <a href="https://www.folia.nl/actueel/138871/uitslag-verkiezingen-studentenraden-uitgesteld-na-beveiligingslek">dit artikel</a> van de Folia hier meer over lezen. Het kan zijn dat we later opnieuw campagne moeten gaan voeren omdat de stemresultaten wellicht niet geldig verklaard kunnen worden. Zodra we hier meer informatie over hebben laten we het weten!</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Van 8 tot en met 12 juni hebben we met onze kandidaten voor het eerst alleen online campagne gevoerd. Vanwege de situatie omtrent COVID-19 kon dit namelijk niet zoals normaal in de centrale hal van Science Park. Het was een gezellige week met Instagram takeovers en we hadden een leuk introfilmpje gemaakt van onze kandidaten!]]></summary></entry><entry><title type="html">Zoektocht naar nieuwe raadsleden!</title><link href="/2020/03/22/Zoektocht-naar-nieuwe-raadsleden!.html" rel="alternate" type="text/html" title="Zoektocht naar nieuwe raadsleden!" /><published>2020-03-22T00:00:00+00:00</published><updated>2020-03-22T00:00:00+00:00</updated><id>/2020/03/22/Zoektocht-naar-nieuwe-raadsleden!</id><content type="html" xml:base="/2020/03/22/Zoektocht-naar-nieuwe-raadsleden!.html"><![CDATA[<p>We zijn met het bestuur van LIEF al een tijdje opzoek naar mensen voor in de studentenraad. Uit ervaring blijkt dat we mensen vaak pas echt overtuigd hebben als de deadline voor het inleveren van de lijst nadert door mensen nog laatste informatie en overwegingen mee te kunnen geven. Helaas hebben we op het moment door COVID-19 mensen na de wervingsdag van 11 maart niet meer kunnen spreken over het doen van een raadsjaar bij LIEF.</p>

<p>We hebben echter wel dringend nieuwe mensen nodig om het stokje over te nemen van de huidige raad! Want dossiers waar nu hard aan gewerkt wordt moeten wel doorgepakt worden naar volgend jaar, voor een nieuwe raad om kritisch te kijken naar het beleid van de UvA.</p>

<p>Voor LIEF zoeken we mensen die zich willen inzetten voor het onderwijs op Science Park en die affiniteit hebben met in ieder geval één van onze drie pijlers: Decentraliteit, Toegankelijkheid en Interdisciplinariteit. Ook met een passie voor duurzaamheid ben je hartstikke welkom. Ondanks deze pijlers is het het idee dat je tijdens de verkiezingsweek vooral je eigen prioriteiten communiceert naar de studenten! We zullen je met onze verkiezingscommissie ook helpen met oriëntatie op dossiers die je aan zou willen pakken op de FNWI.</p>

<p>Wat je uit een raadsjaar haalt is een hoop ervaring in samenwerken met een diverse groep mensen, kritisch zijn op beleid en elkaars werk, inzicht in de structuur van de faculteit, veel vergader skills en kun je allerlei professionele trainingen krijgen. Het is dus een leerzaam, maar ook gezellig bestuursjaar. Wat je verder nog van LIEF krijgt is ondersteuning en begeleiding tijdens de verkiezingen (zoals dossier oriëntatie en campagnetraining) en een leuke groep om samen mee te staan gedurende de verkiezingsweek.</p>

<p>Wil je meer informatie mail dan <a href="mailto:liefnwi@gmail.com">liefnwi@gmail.com</a> of kijk op onze website <a href="https://www.liefvoorjou.nl">https://www.liefvoorjou.nl</a></p>

<p>Wil je solliciteren? Mail dan naar <a href="mailto:soco.lief@gmail.com">soco.lief@gmail.com</a> en check <a href="https://www.liefvoorjou.nl/fsr/">https://www.liefvoorjou.nl/fsr/</a></p>

<p>De originele sollicitatiedeadline was 20 maart, maar als je enthousiast bent, meld je vooral nog steeds aan! De verkiezingen zijn namelijk een maand uitgesteld en de definitieve lijst hoeft nu pas 6 mei ingeleverd te worden.</p>

<p><img src="/assets/imgs/zoektocht-nieuwe-raadsleden.jpg" alt="" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[We zijn met het bestuur van LIEF al een tijdje opzoek naar mensen voor in de studentenraad. Uit ervaring blijkt dat we mensen vaak pas echt overtuigd hebben als de deadline voor het inleveren van de lijst nadert door mensen nog laatste informatie en overwegingen mee te kunnen geven. Helaas hebben we op het moment door COVID-19 mensen na de wervingsdag van 11 maart niet meer kunnen spreken over het doen van een raadsjaar bij LIEF.]]></summary></entry></feed>